# Тестовое задание на вакансию 'Backend Developer Golang'

**Реализовать сервер для управления состоянием объекта “Трансляция”.**
Трансляция может быть в одном из состояний:
 *- Created*
 *- Active*
 *- Interrupted*
 *- Finished*

**Сервис должен предоставлять функции:**
- создание уникального идентификатора трансляции
- удаление трансляции по идентификатору
- отображение списка текущих трансляций и их состояние
- команда запуска: установка состояния “Active”
- команда прерывания: установка состояния “Interrupted”, запуск таймера для перехода в состояние “Finished”, в это время может прийти команда перехода снова в состояние “Active”, это прерывает таймер
- выжидание таймаута и установка состояния “Finished”

**Замечания:**
Логика работы этого сервиса следует из того, что методы изменения состояния вызываются другим сервисом, который сообщает о начале потока (*Active*), его прерывании (*Interrupted*), и возможно, восстановлении до момента истечения времени перехода в состояние *Finished*. Удаление стрима - это административная функция прекращения трансляции с удалением данных о ней из памяти.
**Поэтому:**
- В состояние *Created* не должно быть никакой возможности перейти;
- Из состояния *Finished* не должно быть никакой возможности выйти;
- Удаление трансляции может произойти в любой момент, в любом состоянии трансляции.

**Требования:**
- Таймаут в секундах, как и прочие настраиваемые параметры, передается через переменные окружения, либо параметрами командной строки.
- Минимально, настройки демона должны включать себя выбор порта для входящих соединений, максимально - на Ваше усмотрение
- Итоговое решение должно быть оформлено в качестве репозитория на любом общедоступном git-совместимом сервере (github.com, bitbucket.org, ...) с обязательным наличием README-файлом с инструкцией по запуску и настройке приложения.
- Команды и запросы должны приниматься по протоколу HTTP в соответствии с принципами REST https://en.wikipedia.org/wiki/Representational_state_transfer и в формате “JSON API” http://jsonapi.org/

Например, запрос POST на endpoint *stream-api:5000/api/v1/streams*
Ответ:

    {
      "data": {
        "type": "stream",
        "id": "63efedc2-7f03-4760-87be-31f30f38526d",
        "attributes": {
          "created": "2017-07-18T10:20:34.478621543Z",
          "state": "created"
        }
      }
    }

- Важно учесть многопоточность, вероятность гонок и нарушения порядка следования событий от внешнего источника запросов.

**Что важно при оценке:**
- Грамотное создание сущностей;
- Структура пакетов в приложении. Если пакет будет один, это тоже допустимый вариант;
- Следование строгой типизации в целях уменьшения количества ошибок;
- Следование Go Idiomatic Way and Effective Go https://golang.org/doc/effective_go.html;
- Стоит взглянуть на принципы 12-факторного приложения. https://12factor.net/ru/